# 4. Odejmowanie liczb całkowitych

[ILUSTRACJA: Średniowieczna scenka z królem i rycerzami]

Król mówi do rycerzy: "W nagrodę za męstwo daruję każdemu 4 dukaty długu!"

Pierwszy rycerz: "Mam -7 dukatów!"
Król: "Ja mam -4 dukaty"
Trzeci rycerz: "Teraz mam -3 dukaty"
Czwarty: "Czy ja dostanę od króla 3 dukaty?"

Król zmniejszył rycerzom ich długi. Majątek każdego z nich wzrósł.

**Pierwszy rycerz:**
(-7) → (-4) = (-7) + 4 = -3

[Diagram pokazujący proces:]
Pierwszy rycerz miał 7 dukatów długu → Zmniejszono mu dług o 4 dukaty → Było 7 dukatów długu → Majątek wzrósł o 4 dukaty → Rycerz wciąż ma dług, ale mniejszy

Drugi rycerz pozbył się długu: -4 - (-4) = -4 + 4 = 0
Trzeci rycerz zastanawia się, czy dostał 3 dukaty: -1 - (-4) = -1 + 4 = 3

**Odejmowanie liczby ujemnej to dodawanie odpowiedniej liczby dodatniej, czyli zwiększanie odjemnej.**

5 - (-4) = 5 + 4